{"0":"87147","place_id":"87147","place_title":"3.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 3","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"831","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 3","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/5\/7\/smlpan_87147.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87147_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1632922842367":{"x":"183.93","y":"-406.1356889448927","ident":"87146","angle":"182,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87146","place_id":"87146","place_title":"2.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 2","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"913","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 2","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/6\/smlpan_87146.jpg"}},"key_1632923281488":{"x":"442.29999999999995","y":"-222.57087171742805","ident":"87221","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87221","place_id":"87221","place_title":"3_mocak_historia_03_01_01","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r <em>Konfrontacja, <\/em>1969<br \/>\r Z cyklu<em> 2: Klatka<\/em><br \/>\r tusz, flamaster, o\u0142\u00f3wek na kartonie,\u00a035,4\u00a0\u00d7 50,2 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105 drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnyminarz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br><i>Konfrontacja<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"644","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o dziewi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632923339086":{"x":"98.89999999999998","y":"-232.48034948233757","ident":"87222","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87222","place_id":"87222","place_title":"3_mocak_historia_03_01_02","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r <em>Ciekawe spojrzenia, <\/em>1969<br \/>\r Z cyklu<em> 2: Klatka<\/em><br \/>\r tusz, flamaster, o\u0142\u00f3wek na kartonie, 35,4\u00a0\u00d7 50,2 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105 drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnyminarz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br><i>Ciekawe spojrzenia<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"588","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o dziesi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632923400693":{"x":"115.38999999999999","y":"-218.82633468824883","ident":"87223","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87223","place_id":"87223","place_title":"3_mocak_historia_03_01_03","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r <em>Chwila odpoczynku, <\/em>1969<br \/>\r Z cyklu<em> 2: Klatka<\/em><br \/>\r tusz, flamaster, o\u0142\u00f3wek na kartonie,\u00a035,4\u00a0\u00d7 50,2 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105 drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnyminarz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br><i>Chwila odpoczynku<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"587","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o jedenaste","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632923457940":{"x":"128.94","y":"-199.07698927477196","ident":"87224","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87224","place_id":"87224","place_title":"3_mocak_historia_03_01_04","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r <em>Areszt tymczasowy, <\/em>1969<br \/>\r Z cyklu<em> 2: Klatka<\/em><br \/>\r tusz, flamaster, o\u0142\u00f3wek na kartonie\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105 drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnyminarz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br><i>Areszt tymczasowy<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"571","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o dwunaste","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632923946583":{"x":"388.1","y":"-309.5431163690455","ident":"87225","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87225","place_id":"87225","place_title":"3_mocak_historia_03_01","description":"<p><strong>Dora Garcia<\/strong><br \/>\r <em>Gazeta Lenny'ego<\/em>, 2009<br \/>\r instalacja: 330 egzemplarzy gazety\u00a0<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Alex Gifreu, Figueres\u00a0<\/p>\r \r <p>Sfa\u0142szowany numer \u201eThe International Herald Tribune\u201d. Na stronie tytu\u0142owej artyku\u0142 omawiaj\u0105cy performance Lenny'ego Bruce'a ze spreparowanym numerem \u201eThe Evening Times\u201d. Obie podrobione gazety jako najwa\u017cniejsz\u0105 wiadomo\u015b\u0107 podaj\u0105 informacj\u0119 o odnalezieniu w Argentynie sze\u015bciu milion\u00f3w \u017cywych \u017byd\u00f3w,czyli tylu, ilu zgin\u0119\u0142o w czasie Il wojny \u015bwiatowej. Ten cud \u2014 wymagaj\u0105cy a\u017c\u00a0dwupi\u0119trowego oszustwa \u2014 likwiduje najwi\u0119kszy grzech ludzko\u015bci, jaki kiedykolwiek wyprodukowa\u0142a historia.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Dora Garcia<br><i>Gazeta Lenny'ego<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"663","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o \u00f3sme","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632924534746":{"x":"345.0799999999999","y":"-93.58351981271213","ident":"87226","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87226","place_id":"87226","place_title":"3_mocak_historia_vm_03_04","description":"<p><strong>Yael Bartana<\/strong><br \/>\r\n<em>Mary Koszmary<\/em>, 2008<br \/>\r\nfilm 16 mm (DVD), 10 min 27 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Fundacja Galerii Foksal&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Trzy miliony polskich \u017byd&oacute;w (liczba zamordowanych w czasie wojny) zostaj\u0105 zaproszone do Polski. Szlachetna utopia. W ten spos&oacute;b ma zosta\u0107 naprawione z\u0142o, kt&oacute;re si\u0119 sta\u0142o i kt&oacute;re nadal si\u0119 dzieje. Ca\u0142o\u015b\u0107 utrzymana w konwencji wiecu lewicowego, rozgrywaj\u0105cego si\u0119 na zrujnowanym Stadionie Dziesi\u0119ciolecia.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo trzecie","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"602","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo trzecie","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87226_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632924771066":{"x":"379.69000000000005","y":"4.450602652802769","ident":"87148","angle":"127,0","action":"go","spot":"11","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"24,0","nomapicon":"true","place":{"0":"87148","place_id":"87148","place_title":"4.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 4","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"796","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 4","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/8\/smlpan_87148.jpg"}},"key_1632924804972":{"x":"365.90999999999997","y":"22.516438323443353","ident":"87152","angle":"191,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87152","place_id":"87152","place_title":"8.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 8","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"732","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 8","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/2\/smlpan_87152.jpg"}},"key_1636368513279":{"x":"350.9","y":"-94.63483942591766","ident":"87637","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87637","place_id":"87637","place_title":"Opis wideo trzecie","description":"<p><strong>Yael Bartana<\/strong><br \/>\r\n<em>Mary Koszmary<\/em>, 2008<br \/>\r\nfilm 16 mm (DVD), 10 min 27 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Fundacja Galerii Foksal&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Trzy miliony polskich \u017byd&oacute;w (liczba zamordowanych w czasie wojny) zostaj\u0105 zaproszone do Polski. Szlachetna utopia. W ten spos&oacute;b ma zosta\u0107 naprawione z\u0142o, kt&oacute;re si\u0119 sta\u0142o i kt&oacute;re nadal si\u0119 dzieje. Ca\u0142o\u015b\u0107 utrzymana w konwencji wiecu lewicowego, rozgrywaj\u0105cego si\u0119 na zrujnowanym Stadionie Dziesi\u0119ciolecia.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo trzecie","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"453","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo trzecie","iconfile":null,"dd":{"image1":"87637_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87147","base_look":"350,0","description":"<p><strong>Yael Bartana<\/strong><br \/>\r\n<em>Mary Koszmary<\/em>, 2008<br \/>\r\nfilm 16 mm (DVD), 10 min 27 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Fundacja Galerii Foksal&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Trzy miliony polskich \u017byd&oacute;w (liczba zamordowanych w czasie wojny) zostaj\u0105 zaproszone do Polski. Szlachetna utopia. W ten spos&oacute;b ma zosta\u0107 naprawione z\u0142o, kt&oacute;re si\u0119 sta\u0142o i kt&oacute;re nadal si\u0119 dzieje. Ca\u0142o\u015b\u0107 utrzymana w konwencji wiecu lewicowego, rozgrywaj\u0105cego si\u0119 na zrujnowanym Stadionie Dziesi\u0119ciolecia.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/2\/smlpan_87152.jpg"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}