{"0":"87146","place_id":"87146","place_title":"2.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 2","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"913","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 2","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/5\/6\/smlpan_87146.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87146_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1632824008007":{"x":"429.18000000000006","y":"-181.51994514766096","ident":"87171","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87171","place_id":"87171","place_title":"2_mocak_historia_02_01_01","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u, 1969<br \/>\r o\u0142\u00f3wek, kredka na kartonie<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105\u00a0drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnymi narz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"626","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o si\u00f3dme","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632824291509":{"x":"447.62","y":"-204.94104268499058","ident":"87172","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87172","place_id":"87172","place_title":"2_mocak_historia_02_01_02","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u, 1969<br \/>\r o\u0142\u00f3wek, kredka na kartonie\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105\u00a0drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnymi narz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"642","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sz\u00f3ste","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632824388374":{"x":"108.57","y":"-188.1643265589309","ident":"87173","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87173","place_id":"87173","place_title":"2_mocak_historia_02_01_03","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u, 1969<br \/>\r pi\u00f3rko na kartonie\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105\u00a0drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnymi narz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"591","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o pi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632824482898":{"x":"126.13999999999999","y":"-167.45672497470693","ident":"87174","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87174","place_id":"87174","place_title":"2_mocak_historia_02_01_04","description":"<p><strong>Edward Dwurnik<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u, 1969<br \/>\r o\u0142\u00f3wek na kartonie\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: E. Dwurnik\u00a0<\/p>\r \r <p>Rysunki odnosz\u0105ce si\u0119 do wypadk\u00f3w marca 1968 roku. To historia, kt\u00f3rej artysta bezpo\u015brednio do\u015bwiadczy\u0142, ale nie s\u0105 to obrazy tamtych wydarze\u0144. Na rysunkach pojawia si\u0119 konflikt nienazwany, w kt\u00f3rym sytuacje nie maj\u0105 przyczyny ani celu. Jedni ludzie wioz\u0105\u00a0drugich w klatkach, jakie\u015b grupy atakuj\u0105 si\u0119 nawzajem prymitywnymi narz\u0119dziami. Pokazane zosta\u0142y wydarzenia czekaj\u0105ce na opis<br \/>\r historyczny.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Edward Dwurnik<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"597","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o czwarte","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632824880043":{"x":"267.51","y":"-188.96213615725895","ident":"87175","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87175","place_id":"87175","place_title":"2_mocak_historia_vm_02_02","description":"<p><strong>Csaba Nemes&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><em>Remake<\/em>, 2007<br \/>\r\nanimacja, 10 film&oacute;w, 24 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>Elindul a tank<\/em> | <em>Czo\u0142g samopas<\/em>, 49 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: C. Nemes&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Seria film&oacute;w animowanych. Ka\u017cda animacja w innej konwencji. Odniesienie do rewolucji z 1956 roku. Sugestia, \u017ce problemy tamtej rewolucji nie zosta\u0142y przez spo\u0142ecze\u0144stwo &bdquo;przepracowane politycznie&rdquo;. St\u0105d &mdash; mi\u0119dzy innymi &mdash; rozruchy wywo\u0142ane w 2006 roku przez neofaszyst&oacute;w. Nie ma bezkarnych przemilcze\u0144 historii.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo pierwsze","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"601","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo pierwsze","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87175_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632922652715":{"x":"181.88","y":"-451.1632604024002","ident":"87145","angle":"0,2","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87145","place_id":"87145","place_title":"1.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 1","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"1055","photo_date":"2021-09-28","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 1","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/5\/smlpan_87145.jpg"}},"key_1632922746639":{"x":"303.51","y":"-165.8665371325525","ident":"87220","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87220","place_id":"87220","place_title":"2_mocak_historia_vm_02_04","description":"<p><strong>Csaba Nemes&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><em>Remake<\/em>, 2007<br \/>\r\nanimacja, 10 film&oacute;w, 24 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>Easy Rider<\/em>, 1 min 39 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: C. Nemes&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Seria film&oacute;w animowanych. Ka\u017cda animacja w innej konwencji. Odniesienie do rewolucji z 1956 roku. Sugestia, \u017ce problemy tamtej rewolucji nie zosta\u0142y przez spo\u0142ecze\u0144stwo &bdquo;przepracowane politycznie&rdquo;. St\u0105d &mdash; mi\u0119dzy innymi &mdash; rozruchy wywo\u0142ane w 2006 roku przez neofaszyst&oacute;w. Nie ma bezkarnych przemilcze\u0144 historii.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo drugie","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"547","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo drugie","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87220_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632922820283":{"x":"366.90999999999997","y":"-490.2755724495323","ident":"87147","angle":"0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87147","place_id":"87147","place_title":"3.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 3","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"831","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 3","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/7\/smlpan_87147.jpg"}},"key_1636368352009":{"x":"274.9200000000001","y":"-189.22809605725934","ident":"87634","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87634","place_id":"87634","place_title":"Opis wideo pierwsze","description":"<p><strong>Csaba Nemes&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><em>Remake<\/em>, 2007<br \/>\r\nanimacja, 10 film&oacute;w, 24 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>Elindul a tank<\/em> | <em>Czo\u0142g samopas<\/em>, 49 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: C. Nemes&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Seria film&oacute;w animowanych. Ka\u017cda animacja w innej konwencji. Odniesienie do rewolucji z 1956 roku. Sugestia, \u017ce problemy tamtej rewolucji nie zosta\u0142y przez spo\u0142ecze\u0144stwo &bdquo;przepracowane politycznie&rdquo;. St\u0105d &mdash; mi\u0119dzy innymi &mdash; rozruchy wywo\u0142ane w 2006 roku przez neofaszyst&oacute;w. Nie ma bezkarnych przemilcze\u0144 historii.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo pierwsze","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"445","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo pierwsze","iconfile":null,"dd":{"image1":"87634_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87146","base_look":"266,1","description":"<p><strong>Csaba Nemes&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><em>Remake<\/em>, 2007<br \/>\r\nanimacja, 10 film&oacute;w, 24 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>Elindul a tank<\/em> | <em>Czo\u0142g samopas<\/em>, 49 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: C. Nemes&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Seria film&oacute;w animowanych. Ka\u017cda animacja w innej konwencji. Odniesienie do rewolucji z 1956 roku. Sugestia, \u017ce problemy tamtej rewolucji nie zosta\u0142y przez spo\u0142ecze\u0144stwo &bdquo;przepracowane politycznie&rdquo;. St\u0105d &mdash; mi\u0119dzy innymi &mdash; rozruchy wywo\u0142ane w 2006 roku przez neofaszyst&oacute;w. Nie ma bezkarnych przemilcze\u0144 historii.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/7\/smlpan_87147.jpg"}},"key_1636368457283":{"x":"308.95000000000005","y":"-155.27452103791256","ident":"87635","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87635","place_id":"87635","place_title":"Opis wideo drugie","description":"<p><strong>Csaba Nemes&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><em>Remake<\/em>, 2007<br \/>\r\nanimacja, 10 film&oacute;w, 24 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>Easy Rider<\/em>, 1 min 39 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: C. Nemes&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Seria film&oacute;w animowanych. Ka\u017cda animacja w innej konwencji. Odniesienie do rewolucji z 1956 roku. Sugestia, \u017ce problemy tamtej rewolucji nie zosta\u0142y przez spo\u0142ecze\u0144stwo &bdquo;przepracowane politycznie&rdquo;. St\u0105d &mdash; mi\u0119dzy innymi &mdash; rozruchy wywo\u0142ane w 2006 roku przez neofaszyst&oacute;w. Nie ma bezkarnych przemilcze\u0144 historii.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo drugie","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"449","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo drugie","iconfile":null,"dd":{"image1":"87635_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87146","base_look":"308,3","description":"<p><strong>Csaba Nemes&nbsp;<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><em>Remake<\/em>, 2007<br \/>\r\nanimacja, 10 film&oacute;w, 24 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>Easy Rider<\/em>, 1 min 39 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: C. Nemes&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Seria film&oacute;w animowanych. Ka\u017cda animacja w innej konwencji. Odniesienie do rewolucji z 1956 roku. Sugestia, \u017ce problemy tamtej rewolucji nie zosta\u0142y przez spo\u0142ecze\u0144stwo &bdquo;przepracowane politycznie&rdquo;. St\u0105d &mdash; mi\u0119dzy innymi &mdash; rozruchy wywo\u0142ane w 2006 roku przez neofaszyst&oacute;w. Nie ma bezkarnych przemilcze\u0144 historii.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/7\/smlpan_87147.jpg"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}