{"0":"87155","place_id":"87155","place_title":"11.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 11","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"790","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 11","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/6\/5\/smlpan_87155.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87155_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1632987024765":{"x":"408.1700000000001","y":"-17.01769027699927","ident":"87153","angle":"190,0","action":"go","spot":"10","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"18,3","place":{"0":"87153","place_id":"87153","place_title":"9.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 9","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"656","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 9","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/3\/smlpan_87153.jpg"}},"key_1632987463509":{"x":"314.86","y":"-122.26823309965701","ident":"87253","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87253","place_id":"87253","place_title":"11_mocak_historia_11_02_01","description":"<p><strong>Pawe\u0142 Susid<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u<em> [2 (1918), 1 (1945), 3 (1917)]<\/em>, 2004<br \/>\r akryl na p\u0142\u00f3tnie, 18 \u00d7 30 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: P. Susid<\/p>\r \r <p>Trafne has\u0142a, uproszczone symbole i chwyty plakatowe. Sprowadzenie najwa\u017cniejszych moment\u00f3w historii do codzienno\u015bci. Niew\u0105tpliwie II wojna \u015bwiatowa zajmuje pierwsze miejsce w konkurencjach historycznych XX wieku, a Lenin kojarzy si\u0119 z takim zestawem narz\u0119dzi. Ta metoda zaprawia histori\u0119 ironi\u0105, odbiera patos i trafia w sedno intuicyjnego jej odbioru.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Pawe\u0142 Susid<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"582","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o dwudzieste \u00f3sme","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632987617547":{"x":"320.05999999999995","y":"-132.02444142658354","ident":"87254","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87254","place_id":"87254","place_title":"11_mocak_historia_11_02_02","description":"<p><strong>Pawe\u0142 Susid<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u<em> [Niemcy teraz tak ci\u0119\u017cko pracuj\u0105, jeszcze za tamte sprawki]<\/em>, 1998<br \/>\r akryl na p\u0142\u00f3tnie, 18 \u00d7 100 cm<\/p>\r \r <p>Courtesy: P. Susid<\/p>\r \r <p>Trafne has\u0142a, uproszczone symbole i chwyty plakatowe. Sprowadzenie najwa\u017cniejszych moment\u00f3w historii do codzienno\u015bci. Niew\u0105tpliwie II wojna \u015bwiatowa zajmuje pierwsze miejsce w konkurencjach historycznych XX wieku, a Lenin kojarzy si\u0119 z takim zestawem narz\u0119dzi. Ta metoda zaprawia histori\u0119 ironi\u0105, odbiera patos i trafia w sedno intuicyjnego jej odbioru.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Pawe\u0142 Susid<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"643","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o dwudzieste dziewi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632987806440":{"x":"325.74","y":"-135.19095993278466","ident":"87255","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87255","place_id":"87255","place_title":"11_mocak_historia_11_02_03","description":"<p><strong>Pawe\u0142 Susid<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u<em> [Rzeczy W\u0142odzimierza Lenina]<\/em>, 1990<br \/>\r olej na p\u0142\u00f3tnie, 33 \u00d7 33 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: P. Susid<\/p>\r \r <p>Trafne has\u0142a, uproszczone symbole i chwyty plakatowe. Sprowadzenie najwa\u017cniejszych moment\u00f3w historii do codzienno\u015bci. Niew\u0105tpliwie II wojna \u015bwiatowa zajmuje pierwsze miejsce w konkurencjach historycznych XX wieku, a Lenin kojarzy si\u0119 z takim zestawem narz\u0119dzi. Ta metoda zaprawia histori\u0119 ironi\u0105, odbiera patos i trafia w sedno intuicyjnego jej odbioru.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Pawe\u0142 Susid<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"568","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o trzydzieste","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632987960892":{"x":"331.64","y":"-139.67891466703847","ident":"87256","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87256","place_id":"87256","place_title":"11_mocak_historia_11_02_04","description":"<p><strong>Pawe\u0142 Susid<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u<em> [Proletarij wsjech stron... Arbeit macht frei (Proletariusze wszystkich kraj\u00f3w... praca czyni wolnym)]<\/em>, 2001<br \/>\r akryl na p\u0142\u00f3tnie, 38 \u00d7 38 cm + 33\u00a0\u00d7 33 cm<\/p>\r \r <p>Courtesy: P. Susid<\/p>\r \r <p>Trafne has\u0142a, uproszczone symbole i chwyty plakatowe. Sprowadzenie najwa\u017cniejszych moment\u00f3w historii do codzienno\u015bci. Niew\u0105tpliwie II wojna \u015bwiatowa zajmuje pierwsze miejsce w konkurencjach historycznych XX wieku, a Lenin kojarzy si\u0119 z takim zestawem narz\u0119dzi. Ta metoda zaprawia histori\u0119 ironi\u0105, odbiera patos i trafia w sedno intuicyjnego jej odbioru.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Pawe\u0142 Susid<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"598","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o trzydzieste pierwsze","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632988245496":{"x":"339.56999999999994","y":"-145.49055024857014","ident":"87257","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87257","place_id":"87257","place_title":"11_mocak_historia_11_02_05","description":"<p><strong>Pawe\u0142 Susid<\/strong><br \/>\r Bez tytu\u0142u <em>[A zn\u00f3w dzi\u015b wydaje si\u0119, <\/em><em>\u017ce rewolucje cho\u0107 przykre by\u0142y konieczne]<\/em>, 2000,<br \/>\r akryl na p\u0142\u00f3tnie, 24 \u00d7 65 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: P. Susid<\/p>\r \r <p>Trafne has\u0142a, uproszczone symbole i chwyty plakatowe. Sprowadzenie najwa\u017cniejszych moment\u00f3w historii do codzienno\u015bci. Niew\u0105tpliwie II wojna \u015bwiatowa zajmuje pierwsze miejsce w konkurencjach historycznych XX wieku, a Lenin kojarzy si\u0119 z takim zestawem narz\u0119dzi. Ta metoda zaprawia histori\u0119 ironi\u0105, odbiera patos i trafia w sedno intuicyjnego problemu.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Pawe\u0142 Susid<br>Bez tytu\u0142u","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"596","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o trzydzieste drugie","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632988662060":{"x":"367.72","y":"-142.58420216087111","ident":"87258","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87258","place_id":"87258","place_title":"11_mocak_historia_vm_11_02","description":"<p><strong>Tomasz Kozak<\/strong><br \/>\r\n<em>Zmurzynienie &mdash; kr&oacute;tka historia pewnej metafory<\/em>, 2006&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>wideo, 20 min 6 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: T. Kozak&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Film oparty na tezie, \u017ce Il wojna \u015awiatowa okaza\u0142a si\u0119 kl\u0119sk\u0105 marzenia o powrocie do antyku. Miejsce tego marzenia zaj\u0119\u0142o poczucie upadku cz\u0142owiecze\u0144stwa i powr&oacute;t do dziko\u015bci &bdquo;Murzyna&rdquo;. Problem ukazany poprzez pisarstwo Ernsta Jiingera i Tadeusza Borowskiego oraz cytaty z r&oacute;\u017cnych film&oacute;w. W podtek\u015bcie zawiera si\u0119 pytanie, czy z l\u0119ku przed pos\u0105dzeniem o rasizm trzeba te sprawy przemilcze\u0107, czy te\u017c nale\u017cy analizowa\u0107 pozosta\u0142o\u015bci wt\u0142oczonych cz\u0142owiekowi uprzedze\u0144.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo pi\u0105te","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"569","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo pi\u0105te","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87258_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632988854198":{"x":"105.63999999999999","y":"-224.1765020236917","ident":"87259","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87259","place_id":"87259","place_title":"11_mocak_historia_vm_11_02","description":"<p><strong>Ivan Grubanov<\/strong><br \/>\r\n<em>Visitor<\/em>, 2003<br \/>\r\nprojekcja cyfrowa, 30 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: I. Grubanov&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Na wi\u0119kszo\u015bci rysunk&oacute;w doskonale uchwycona twarz oskar\u017conego. Na wielu przywo\u0142ane pytanie lub odpowied\u017a &bdquo;A dwudziestego sz&oacute;stego by\u0142a strzelanina?&rdquo;. &bdquo;To pytanie nie jest dla mnie jasne&rdquo;. &bdquo;Nie, on nie by\u0142 obecny&rdquo;. Lekko\u015b\u0107 rysunku, pomini\u0119cie szczeg&oacute;\u0142&oacute;w i wyj\u0119cie sytuacji z kontekstu kojarz\u0105 si\u0119 ze sposobem, w jaki zorganizowana jest pami\u0119\u0107. Posta\u0107 g\u0142&oacute;wnego bohatera tego dramatu zakrywa i gmatwa histori\u0119.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo sz\u00f3ste","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"612","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo sz\u00f3ste","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87259_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632990033780":{"x":"158.8","y":"-151.04205777515486","ident":"87260","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87260","place_id":"87260","place_title":"11_mocak_historia_11_01_01","description":"<p><strong>Jadwiga Sawicka<\/strong><br \/>\r <em>By\u0142o, nie by\u0142o<\/em>, 2011<br \/>\r olej, akryl na p\u0142\u00f3tnie, 70 \u00d7 80 cm<\/p>\r \r <p>Courtesy: J. Sawicka<\/p>\r \r <p>Opis pierwszy to minimalistyczna synteza sprowadzaj\u0105ca przesz\u0142o\u015b\u0107 jedynie do potwierdzenia lub zanegowania jakiego\u015b nieznanego faktu. W tym wypadku opis historyczny nie mija si\u0119 z prawd\u0105, bo niew\u0105tpliwie co\u015b si\u0119 zdarzy\u0142o i co\u015b si\u0119 nie zdarzy\u0142o. Opis drugi, czyli literacki, dopuszcza wszystko, co mo\u017cna pomy\u015ble\u0107 o przesz\u0142o\u015bci: dokumenty, fakty, konfabulacje, zmy\u015blone dialogi i emocje, ideologiczne interpretacje. Pierwszy jest niew\u0105tpliwie prawdziwy, tylko nic z niego nie wynika. Drugi jest g\u0142\u0119boko przek\u0142amany, ale za to roztacza przed nami krajobraz dziej\u00f3w.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Jadwiga Sawicka<br><i>By\u0142o, nie by\u0142o<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"591","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o trzydzieste trzecie","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632990240226":{"x":"170.57999999999998","y":"-169.3124143567649","ident":"87261","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87261","place_id":"87261","place_title":"11_mocak_historia_11_01_02","description":"<p><strong>Jadwiga Sawicka\u00a0<\/strong><\/p>\r \r <p><em>Wygrali\u015bmy<\/em>, 2011<br \/>\r olej, akryl na p\u0142\u00f3tnie, 50 \u00d7 60 cm<\/p>\r \r <p><em>Przegrali\u015bmy<\/em>, 2011<br \/>\r olej, akryl na p\u0142\u00f3tnie, 50 \u00d7 60 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: J. Sawicka<\/p>\r \r <p>Opis pierwszy to minimalistyczna synteza sprowadzaj\u0105ca przesz\u0142o\u015b\u0107 jedynie do potwierdzenia lub zanegowania jakiego\u015b nieznanego faktu. W tym wypadku opis historyczny nie mija si\u0119 z prawd\u0105, bo niew\u0105tpliwie co\u015b si\u0119 zdarzy\u0142o i co\u015b si\u0119 nie zdarzy\u0142o. Opis drugi, czyli literacki, dopuszcza wszystko, co mo\u017cna pomy\u015ble\u0107 o przesz\u0142o\u015bci: dokumenty, fakty, konfabulacje, zmy\u015blone dialogi i emocje, ideologiczne interpretacje. Pierwszy jest niew\u0105tpliwie prawdziwy, tylko nic z niego nie wynika. Drugi jest g\u0142\u0119boko przek\u0142amany, ale za to roztacza przed nami krajobraz dziej\u00f3w.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Jadwiga Sawicka<br><i>Wygrali\u015bmy, Przegrali\u015bmy<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"611","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o trzydzieste czwarte","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632990841047":{"x":"188.84000000000003","y":"-160.03897135787","ident":"87262","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87262","place_id":"87262","place_title":"11_mocak_historia_11_01_03","description":"<p><strong>Jadwiga Sawicka<\/strong><br \/>\r <em>It Did Happen<\/em>, 2010<br \/>\r olej, akryl na p\u0142\u00f3tnie<em>, <\/em>40 \u00d7 50 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: J. Sawicka<\/p>\r \r <p>Opis pierwszy to minimalistyczna synteza sprowadzaj\u0105ca przesz\u0142o\u015b\u0107 jedynie do potwierdzenia lub zanegowania jakiego\u015b nieznanego faktu. W tym wypadku opis historyczny nie mija si\u0119 z prawd\u0105, bo niew\u0105tpliwie co\u015b si\u0119 zdarzy\u0142o i co\u015b si\u0119 nie zdarzy\u0142o. Opis drugi, czyli literacki, dopuszcza wszystko, co mo\u017cna pomy\u015ble\u0107 o przesz\u0142o\u015bci: dokumenty, fakty, konfabulacje, zmy\u015blone dialogi i emocje, ideologiczne interpretacje. Pierwszy jest niew\u0105tpliwie prawdziwy, tylko nic z niego nie wynika. Drugi jest g\u0142\u0119boko przek\u0142amany, ale za to roztacza przed nami krajobraz dziej\u00f3w.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Jadwiga Sawicka<br><i>It Did Happen<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"578","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o trzydzieste pi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632990999024":{"x":"194.26","y":"-157.6563528985147","ident":"87263","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87263","place_id":"87263","place_title":"11_mocak_historia_11_01_04","description":"<p><strong>Jadwiga Sawicka<\/strong><br \/>\r <em>it Didn't Happen<\/em>, 2010<br \/>\r olej, akryl na p\u0142\u00f3tnie<em>, <\/em>40 \u00d7 50 cm<\/p>\r \r <p>Courtesy: J. Sawicka<\/p>\r \r <p>Opis pierwszy to minimalistyczna synteza sprowadzaj\u0105ca przesz\u0142o\u015b\u0107 jedynie do potwierdzenia lub zanegowania jakiego\u015b nieznanego faktu. W tym wypadku opis historyczny nie mija si\u0119 z prawd\u0105, bo niew\u0105tpliwie co\u015b si\u0119 zdarzy\u0142o i co\u015b si\u0119 nie zdarzy\u0142o. Opis drugi, czyli literacki, dopuszcza wszystko, co mo\u017cna pomy\u015ble\u0107 o przesz\u0142o\u015bci: dokumenty, fakty, konfabulacje, zmy\u015blone dialogi i emocje, ideologiczne interpretacje. Pierwszy jest niew\u0105tpliwie prawdziwy, tylko nic z niego nie wynika. Drugi jest g\u0142\u0119boko przek\u0142amany, ale za to roztacza przed nami krajobraz dziej\u00f3w.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Jadwiga Sawicka<br><i>It Didn't Happen<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"606","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o trzydzieste sz\u00f3ste","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632991185537":{"x":"451.11","y":"-78.08664162888613","ident":"87154","angle":"187,-1","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"67,1","place":{"0":"87154","place_id":"87154","place_title":"10.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 10","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"603","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 10","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/4\/smlpan_87154.jpg"}},"key_1632991879337":{"x":"273.3399999999999","y":"-272.0553431938312","ident":"87156","angle":"4,-1","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87156","place_id":"87156","place_title":"12.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 12","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"727","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 12","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/6\/smlpan_87156.jpg"}},"key_1636368755638":{"x":"374.43000000000006","y":"-138.35867410436364","ident":"87638","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87638","place_id":"87638","place_title":"Opis wideo pi\u0105te","description":"<p><strong>Tomasz Kozak<\/strong><br \/>\r\n<em>Zmurzynienie &mdash; kr&oacute;tka historia pewnej metafory<\/em>, 2006&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>video, 20 min 6 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: T. Kozak&nbsp;<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo pi\u0105te","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"445","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo pi\u0105te","iconfile":null,"dd":{"image1":"87638_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87155","base_look":"11,1","description":"<p><strong>Tomasz Kozak<\/strong><br \/>\r\n<em>Zmurzynienie &mdash; kr&oacute;tka historia pewnej metafory<\/em>, 2006&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>video, 20 min 6 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: T. Kozak&nbsp;<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/6\/smlpan_87156.jpg"}},"key_1636368808087":{"x":"111.63","y":"-229.80019120283077","ident":"87639","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87639","place_id":"87639","place_title":"Opis wideo sz\u00f3ste","description":"<p><strong>Ivan Grubanov<\/strong><br \/>\r\n<em>Visitor<\/em>, 2003<br \/>\r\nprojekcja cyfrowa, 30 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: I. Grubanov&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Na wi\u0119kszo\u015bci rysunk&oacute;w doskonale uchwycona twarz oskar\u017conego. Na wielu przywo\u0142ane pytanie lub odpowied\u017a &bdquo;A dwudziestego sz&oacute;stego by\u0142a strzelanina?&rdquo;. &bdquo;To pytanie nie jest dla mnie jasne&rdquo;. &bdquo;Nie, on nie by\u0142 obecny&rdquo;. Lekko\u015b\u0107 rysunku, pomini\u0119cie szczeg&oacute;\u0142&oacute;w i wyj\u0119cie sytuacji z kontekstu kojarz\u0105 si\u0119 ze sposobem, w jaki zorganizowana jest pami\u0119\u0107. Posta\u0107 g\u0142&oacute;wnego bohatera tego dramatu zakrywa i gmatwa histori\u0119.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo sz\u00f3ste","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"458","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo sz\u00f3ste","iconfile":null,"dd":{"image1":"87639_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87155","base_look":"105,0","description":"<p><strong>Ivan Grubanov<\/strong><br \/>\r\n<em>Visitor<\/em>, 2003<br \/>\r\nprojekcja cyfrowa, 30 min&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: I. Grubanov&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Na wi\u0119kszo\u015bci rysunk&oacute;w doskonale uchwycona twarz oskar\u017conego. Na wielu przywo\u0142ane pytanie lub odpowied\u017a &bdquo;A dwudziestego sz&oacute;stego by\u0142a strzelanina?&rdquo;. &bdquo;To pytanie nie jest dla mnie jasne&rdquo;. &bdquo;Nie, on nie by\u0142 obecny&rdquo;. Lekko\u015b\u0107 rysunku, pomini\u0119cie szczeg&oacute;\u0142&oacute;w i wyj\u0119cie sytuacji z kontekstu kojarz\u0105 si\u0119 ze sposobem, w jaki zorganizowana jest pami\u0119\u0107. Posta\u0107 g\u0142&oacute;wnego bohatera tego dramatu zakrywa i gmatwa histori\u0119.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/6\/smlpan_87156.jpg"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}