{"0":"87162","place_id":"87162","place_title":"18.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 18","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"630","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 18","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/6\/2\/smlpan_87162.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87162_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1632999771672":{"x":"158.2","y":"-394.91704265589885","ident":"87161","angle":"38,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"-12,1","place":{"0":"87161","place_id":"87161","place_title":"17.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 17","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"632","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 17","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/1\/smlpan_87161.jpg"}},"key_1633003068338":{"x":"365.36","y":"-68.37694273377387","ident":"87290","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87290","place_id":"87290","place_title":"18_mocak_historia_vm_18_02","description":"<p><strong>Krzysztof Wodiczko<\/strong><br \/>\r\n<em>W czterdziest\u0105 rocznic\u0119 zdj\u0119cia spektaklu Dziady ze sceny Teatru Narodowego w 1968 roku<\/em><\/p>\r\n\r\n<p>dokumentacja projekcji na pomniku Adama Mickiewicza na Krakowskim Przedmie\u015bciu w Warszawie 30 stycznia 2008 roku, 16 min 44 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Przem&oacute;wienie wyg\u0142oszone przez W\u0142adys\u0142awa Gomu\u0142k\u0119 19 marca 1968 roku w Sali Kongresowej w Warszawie&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Fragment Polskiej Kroniki Filmowej&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja MOCAK-u&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Projekcja na warszawski pomnik Mickiewicza w czterdziest\u0105 rocznic\u0119 marca 1968 roku. Postaci wcielaj\u0105ce si\u0119 w wieszcza wyg\u0142aszaj\u0105 fragmenty Dziad&oacute;w i Ksi\u0105g pielgrzymstwa, sk\u0142adaj\u0105c ho\u0142d ludzkim mo\u017cliwo\u015bciom i wskazuj\u0105c na warto\u015b\u0107 kontaktu z cz\u0142owiekiem r&oacute;\u017cni\u0105cym si\u0119 wiar\u0105 i ras\u0105. Wok&oacute;\u0142 tej projekcji unosi si\u0119 mg\u0142a &mdash; u\u017cyta jako ekran &mdash; na kt&oacute;rym ukazuje si\u0119 posta\u0107<br \/>\r\nGomu\u0142ki wyg\u0142aszaj\u0105cego antysemickie przem&oacute;wienie. Na m\u0105dro\u015b\u0107 i tolerancj\u0119 &bdquo;cz\u0142owieka wielkiego&rdquo; nak\u0142adaj\u0105 si\u0119 zbrodnicze s\u0142owa &bdquo;cz\u0142owieka ma\u0142ego&rdquo;.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo trzynaste","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"542","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo trzynaste","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87290_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1636369244628":{"x":"372.75","y":"-66.27832777475032","ident":"87646","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87646","place_id":"87646","place_title":"Opis wideo trzynaste","description":"<p><strong>Krzysztof Wodiczko<\/strong><br \/>\r\n<em>W czterdziest\u0105 rocznic\u0119 zdj\u0119cia spektaklu Dziady ze sceny Teatru Narodowego w 1968 roku<\/em><\/p>\r\n\r\n<p>dokumentacja projekcji na pomniku Adama Mickiewicza na Krakowskim Przedmie\u015bciu w Warszawie 30 stycznia 2008 roku, 16 min 44 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Przem&oacute;wienie wyg\u0142oszone przez W\u0142adys\u0142awa Gomu\u0142k\u0119 19 marca 1968 roku w Sali Kongresowej w Warszawie&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Fragment Polskiej Kroniki Filmowej&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja MOCAK-u&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Projekcja na warszawski pomnik Mickiewicza w czterdziest\u0105 rocznic\u0119 marca 1968 roku. Postaci wcielaj\u0105ce si\u0119 w wieszcza wyg\u0142aszaj\u0105 fragmenty Dziad&oacute;w i Ksi\u0105g pielgrzymstwa, sk\u0142adaj\u0105c ho\u0142d ludzkim mo\u017cliwo\u015bciom i wskazuj\u0105c na warto\u015b\u0107 kontaktu z cz\u0142owiekiem r&oacute;\u017cni\u0105cym si\u0119 wiar\u0105 i ras\u0105. Wok&oacute;\u0142 tej projekcji unosi si\u0119 mg\u0142a &mdash; u\u017cyta jako ekran &mdash; na kt&oacute;rym ukazuje si\u0119 posta\u0107<br \/>\r\nGomu\u0142ki wyg\u0142aszaj\u0105cego antysemickie przem&oacute;wienie. Na m\u0105dro\u015b\u0107 i tolerancj\u0119 &bdquo;cz\u0142owieka wielkiego&rdquo; nak\u0142adaj\u0105 si\u0119 zbrodnicze s\u0142owa &bdquo;cz\u0142owieka ma\u0142ego&rdquo;.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo trzynaste","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"449","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo trzynaste","iconfile":null,"dd":{"image1":"87646_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87162","base_look":"9,2","description":"<p><strong>Krzysztof Wodiczko<\/strong><br \/>\r\n<em>W czterdziest\u0105 rocznic\u0119 zdj\u0119cia spektaklu Dziady ze sceny Teatru Narodowego w 1968 roku<\/em><\/p>\r\n\r\n<p>dokumentacja projekcji na pomniku Adama Mickiewicza na Krakowskim Przedmie\u015bciu w Warszawie 30 stycznia 2008 roku, 16 min 44 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Przem&oacute;wienie wyg\u0142oszone przez W\u0142adys\u0142awa Gomu\u0142k\u0119 19 marca 1968 roku w Sali Kongresowej w Warszawie&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Fragment Polskiej Kroniki Filmowej&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja MOCAK-u&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Projekcja na warszawski pomnik Mickiewicza w czterdziest\u0105 rocznic\u0119 marca 1968 roku. Postaci wcielaj\u0105ce si\u0119 w wieszcza wyg\u0142aszaj\u0105 fragmenty Dziad&oacute;w i Ksi\u0105g pielgrzymstwa, sk\u0142adaj\u0105c ho\u0142d ludzkim mo\u017cliwo\u015bciom i wskazuj\u0105c na warto\u015b\u0107 kontaktu z cz\u0142owiekiem r&oacute;\u017cni\u0105cym si\u0119 wiar\u0105 i ras\u0105. Wok&oacute;\u0142 tej projekcji unosi si\u0119 mg\u0142a &mdash; u\u017cyta jako ekran &mdash; na kt&oacute;rym ukazuje si\u0119 posta\u0107<br \/>\r\nGomu\u0142ki wyg\u0142aszaj\u0105cego antysemickie przem&oacute;wienie. Na m\u0105dro\u015b\u0107 i tolerancj\u0119 &bdquo;cz\u0142owieka wielkiego&rdquo; nak\u0142adaj\u0105 si\u0119 zbrodnicze s\u0142owa &bdquo;cz\u0142owieka ma\u0142ego&rdquo;.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}