{"0":"87164","place_id":"87164","place_title":"20.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 20","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"675","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 20","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/6\/4\/smlpan_87164.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87164_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1632999966287":{"x":"180.60000000000002","y":"-338.5898335934556","ident":"87160","angle":"359,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87160","place_id":"87160","place_title":"16.png","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 16","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"707","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 16","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/0\/smlpan_87160.jpg"}},"key_1632999989048":{"x":"198.38","y":"-80.71197149553147","ident":"87161","angle":"173,0","action":"go","spot":"11","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"42,-1","place":{"0":"87161","place_id":"87161","place_title":"17.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 17","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"632","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 17","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/1\/smlpan_87161.jpg"}},"key_1633000116441":{"x":"161.86","y":"0","ident":"87159","angle":"78,0","action":"go","spot":"10","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"-78,0","place":{"0":"87159","place_id":"87159","place_title":"15.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 15","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"727","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 15","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/9\/smlpan_87159.jpg"}},"key_1633000131417":{"x":"379.55999999999995","y":"-268.00108918935643","ident":"87165","angle":"14,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87165","place_id":"87165","place_title":"21.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 21","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"647","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 21","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/7\/5\/smlpan_87165.jpg"}},"key_1633000381343":{"x":"355.20000000000005","y":"-256.39969552011576","ident":"87166","angle":"274,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87166","place_id":"87166","place_title":"22.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 22","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"681","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 22","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/7\/6\/smlpan_87166.jpg"}},"key_1633000523825":{"x":"326.93000000000006","y":"-169.84270509030662","ident":"87167","angle":"259,1","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87167","place_id":"87167","place_title":"23.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 23","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"743","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 23","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/7\/7\/smlpan_87167.jpg"}},"key_1633000561811":{"x":"308.5","y":"-128.85909014463712","ident":"87163","angle":"347,0","action":"go","spot":"10","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"-37,0","place":{"0":"87163","place_id":"87163","place_title":"19.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 19","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"628","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 19","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/3\/smlpan_87163.jpg"}},"key_1633001108759":{"x":"146.47000000000003","y":"-32.73011643322421","ident":"87151","angle":"196,2","action":"go","spot":"10","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"-61,0","place":{"0":"87151","place_id":"87151","place_title":"7.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 7","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"675","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 7","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/1\/smlpan_87151.jpg"}},"key_1633005665893":{"x":"254.69000000000005","y":"-796.5569858542942","ident":"87293","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"exact","turn_to":"0","place":{"0":"87293","place_id":"87293","place_title":"20 Andrzej Szewczyk","description":"<p><strong>Andrzej Szewczyk<\/strong><br \/>\r\n<em>Diariusz 1981&ndash;1983<\/em><br \/>\r\n1981&ndash;1983<br \/>\r\ninstalacja<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Muzeum G&oacute;rno\u015bl\u0105skie w Bytomiu<\/p>\r\n\r\n<p>Okres stanu wojennego zapisany o\u0142owiem wbitym w drewno. Mo\u017cna przypuszcza\u0107, \u017ce za ka\u017cd\u0105 bry\u0142k\u0105 wbitego o\u0142owiu kryje si\u0119 uczucie czy te\u017c my\u015bl ci\u0119\u017cka jak metal, w kt&oacute;ry zosta\u0142a zakl\u0119ta. Ukryta jest tre\u015b\u0107 prze\u017cy\u0107, pozosta\u0142a jedynie ich symboliczna emocjonalno\u015b\u0107 i &bdquo;smak&rdquo; do\u015bwiadczenia.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Andrzej Szewczyk","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"562","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis dzie\u0142o si\u00f3dme","iconfile":null,"dd":{"image1":"87293_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87164","base_look":"237,7","description":"<p><strong>Andrzej Szewczyk<\/strong><br \/>\r\n<em>Diariusz 1981&ndash;1983<\/em><br \/>\r\n1981&ndash;1983<br \/>\r\ninstalacja<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Muzeum G&oacute;rno\u015bl\u0105skie w Bytomiu<\/p>\r\n\r\n<p>Okres stanu wojennego zapisany o\u0142owiem wbitym w drewno. Mo\u017cna przypuszcza\u0107, \u017ce za ka\u017cd\u0105 bry\u0142k\u0105 wbitego o\u0142owiu kryje si\u0119 uczucie czy te\u017c my\u015bl ci\u0119\u017cka jak metal, w kt&oacute;ry zosta\u0142a zakl\u0119ta. Ukryta jest tre\u015b\u0107 prze\u017cy\u0107, pozosta\u0142a jedynie ich symboliczna emocjonalno\u015b\u0107 i &bdquo;smak&rdquo; do\u015bwiadczenia.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/5\/1\/smlpan_87151.jpg"}},"key_1633006157317":{"x":"110.52999999999997","y":"-175.67869944836687","ident":"87294","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87294","place_id":"87294","place_title":"20_mocak_historia_vm_20_02","description":"<p><strong>Boaz Arad<\/strong><br \/>\r\n<em>100 walni\u0119\u0107<\/em>, 1999<br \/>\r\nwideo, 56 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: B. Arad&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Os\u0142abianie i o\u015bmieszanie zbrodniarza. Pozbawienie go charakterystycznych w\u0105s&oacute;w, sk\u0142onienie do przepraszania \u017byd&oacute;w.Historia produkuje demony, kt&oacute;re artysta zamienia w b\u0142azny.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo czternaste","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"568","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo czternaste","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87294_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1636369322803":{"x":"116.22000000000003","y":"-177.53669946115173","ident":"87647","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87647","place_id":"87647","place_title":"Opis wideo czternaste","description":"<p><strong>Boaz Arad<\/strong><br \/>\r\n<em>100 walni\u0119\u0107<\/em>, 1999<br \/>\r\nwideo, 56 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: B. Arad&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\n<strong>Boaz Arad <\/strong><br \/>\r\n<em>Marcel, Marcel<\/em>, 2000<br \/>\r\nwideo, 26 s<br \/>\r\nKolekcja MOCAK-u<\/p>\r\n\r\n<p>Os\u0142abianie i o\u015bmieszanie zbrodniarza. Pozbawienie go charakterystycznych w\u0105s&oacute;w, sk\u0142onienie do przepraszania \u017byd&oacute;w.Historia produkuje demony, kt&oacute;re artysta zamienia w b\u0142azny.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo czternaste","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"461","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo czternaste","iconfile":null,"dd":{"image1":"87647_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87164","base_look":"115,3","description":"<p><strong>Boaz Arad<\/strong><br \/>\r\n<em>100 walni\u0119\u0107<\/em>, 1999<br \/>\r\nwideo, 56 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: B. Arad&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\n<strong>Boaz Arad <\/strong><br \/>\r\n<em>Marcel, Marcel<\/em>, 2000<br \/>\r\nwideo, 26 s<br \/>\r\nKolekcja MOCAK-u<\/p>\r\n\r\n<p>Os\u0142abianie i o\u015bmieszanie zbrodniarza. Pozbawienie go charakterystycznych w\u0105s&oacute;w, sk\u0142onienie do przepraszania \u017byd&oacute;w.Historia produkuje demony, kt&oacute;re artysta zamienia w b\u0142azny.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}