{"0":"87166","place_id":"87166","place_title":"22.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 22","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"681","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 22","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/7\/6\/smlpan_87166.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87166_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1633000316149":{"x":"371.43000000000006","y":"-366.770201454979","ident":"87165","angle":"94,-2","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87165","place_id":"87165","place_title":"21.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 21","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"647","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 21","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/7\/5\/smlpan_87165.jpg"}},"key_1633000353627":{"x":"118.27999999999997","y":"-215.08446628644913","ident":"87163","angle":"204,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87163","place_id":"87163","place_title":"19.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 19","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"628","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 19","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/3\/smlpan_87163.jpg"}},"key_1633000400177":{"x":"448","y":"-193.48505882847812","ident":"87164","angle":"177,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87164","place_id":"87164","place_title":"20.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 20","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"675","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 20","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/4\/smlpan_87164.jpg"}},"key_1633000417804":{"x":"185.05","y":"-377.8874212453871","ident":"87167","angle":"181,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87167","place_id":"87167","place_title":"23.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 23","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"743","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 23","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/7\/7\/smlpan_87167.jpg"}},"key_1633008405145":{"x":"155.95","y":"-7.8540534085501905","ident":"87299","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87299","place_id":"87299","place_title":"22_mocak_historia_vm_22_01","description":"<p><strong>Miros\u0142aw Ba\u0142ka<\/strong><br \/>\r\n<em>Audi HBE F144<\/em>, 2008<br \/>\r\nwideo, 15 min 20 s, p\u0119tla&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: M. Ba\u0142ka&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&bdquo;Niemiecki&rdquo; papie\u017c w niemieckim luksusowym samochodzie z zaciemnionymi szybami wizytuje Auschwitz Pomieszanie l\u0119ku przed zamachem z pr&oacute;b\u0105 oddania ho\u0142du ofiarom. Nagromadzenie sprzeczno\u015bci pomi\u0119dzy znaczeniem historii a znaczeniem tera\u017aniejszo\u015bci. Absurdalna troska o \u017cycie papie\u017ca w miejscu, kt&oacute;re &bdquo;pobi\u0142o wszelkie rekordy&rdquo; lekcewa\u017cenia \u017cycia. Obecno\u015b\u0107 papie\u017ca i r&oacute;wnocze\u015bnie nieobecno\u015b\u0107 jego obrazu. Manifestacja przedmiotu luksusowego w miejscu nieludzkiej n\u0119dzy.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo osiemnaste","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"590","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo osiemnaste","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87299_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633008504012":{"x":"258.78","y":"-193.21890949895374","ident":"87300","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87300","place_id":"87300","place_title":"22_mocak_historia_22_01_01","description":"<p><strong>Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<\/strong><br \/>\r <em>Karykatury kr\u00f3lewskie<\/em>, 1901<br \/>\r tusz i pi\u00f3ro na papierze, 20,4 \u00d7 33,9 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Muzeum Narodowe w Krakowie (faksymile)<\/p>\r \r <p>Wybrane postacie z historii Polski, mi\u0119dzy innymi: Batory, Henryk Walezy, ksi\u0105\u017c\u0119 J\u00f3zef Poniatowski, Napoleon.\u00a0Za\u0142o\u017cenie, \u017ce posta\u0107 strojem, kszta\u0142tem i postaw\u0105 wyra\u017ca sw\u00f3j sens historyczny. Poszukiwanie rysunkowej syntezy\u00a0tego sensu.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<br><i>Karykatury kr\u00f3lewskie<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"564","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sze\u015b\u0107dziesi\u0105te czwarte","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633008654261":{"x":"270.38","y":"-193.75122014191678","ident":"87301","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87301","place_id":"87301","place_title":"22_mocak_historia_22_01_02","description":"<p><strong>Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<\/strong><br \/>\r <em>Karykatury (Zygmunt lll Waza, Henryk Walezy, Ks. J\u00f3zef Poniatowski)<\/em>, 1901<br \/>\r tusz na papierze kredowym\u00a0<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Muzeum Narodowe w Krakowie (faksymile)<\/p>\r \r <p>Wybrane postacie z historii Polski, mi\u0119dzy innymi: Batory, Henryk Walezy, ksi\u0105\u017c\u0119 J\u00f3zef Poniatowski, Napoleon.\u00a0Za\u0142o\u017cenie, \u017ce posta\u0107 strojem, kszta\u0142tem i postaw\u0105 wyra\u017ca sw\u00f3j sens historyczny. Poszukiwanie rysunkowej syntezy\u00a0tego sensu.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<br><i>Karykatury<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"566","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sze\u015b\u0107dziesi\u0105te pi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633008838853":{"x":"282.86","y":"-180.72309585982092","ident":"87302 ","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87302","place_id":"87302","place_title":"22_mocak_historia_22_01_03","description":"<p><strong>Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<\/strong><br \/>\r <em>Karykatury (Napoleon, Walezjusz, Sas, Chopin, Mickiewicz, Ks. Pepi, Barbara Radziwi\u0142\u0142\u00f3wna, Batory, Zygmunt August, Bona)<\/em>, 1901<br \/>\r rysunek dwustronny, o\u0142\u00f3wek na papierze<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Muzeum Narodowe w Krakowie (faksymile)<\/p>\r \r <p>Wybrane postacie z historii Polski, mi\u0119dzy innymi: Batory, Henryk Walezy, ksi\u0105\u017c\u0119 J\u00f3zef Poniatowski, Napoleon.\u00a0Za\u0142o\u017cenie, \u017ce posta\u0107 strojem, kszta\u0142tem i postaw\u0105 wyra\u017ca sw\u00f3j sens historyczny. Poszukiwanie rysunkowej syntezy\u00a0tego sensu.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<br><i>Karykatury<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"620","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sze\u015b\u0107dziesi\u0105te sz\u00f3ste","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633009119599":{"x":"293.3399999999999","y":"-174.88257681195032","ident":"87303","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87303","place_id":"87303","place_title":"22_mocak_historia_22_01_04","description":"<p><strong>Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<\/strong><br \/>\r <em>Karykatury<\/em>, 1901<br \/>\r rysunek dwustronny, kredka na papierze, 11 \u00d7 17,4 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Muzeum Narodowe w Krakowie (faksymile)<\/p>\r \r <p>Wybrane postacie z historii Polski, mi\u0119dzy innymi: Batory, Henryk Walezy, ksi\u0105\u017c\u0119 J\u00f3zef Poniatowski, Napoleon.\u00a0Za\u0142o\u017cenie, \u017ce posta\u0107 strojem, kszta\u0142tem i postaw\u0105 wyra\u017ca sw\u00f3j sens historyczny. Poszukiwanie rysunkowej syntezy\u00a0tego sensu.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski<br><i>Karykatury<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"561","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sze\u015b\u0107dziesi\u0105te si\u00f3dme","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633009262138":{"x":"225.62","y":"-167.98687004367696","ident":"87304","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87304","place_id":"87304","place_title":"22_mocak_historia_22_01","description":"<p><strong>Jan Matejko<\/strong><br \/>\r <em>Jan Ill Sobieski wr\u0119cza kanonikowi Dennhoffowilist do papie\u017ca z wiadomo\u015bci\u0105 o zwyci\u0119stwie nad Turkami pod Wiedniem w roku 1683<\/em>, 1880<br \/>\r szkic do obrazu, olej na p\u0142\u00f3tnie, 58 \u00d7 100 cm<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Muzeum Narodowe w Krakowie<\/p>\r \r <p>Postrzeganie historii w scenicznym zag\u0119szczeniu: mn\u00f3stwo bohater\u00f3w, ekspozycja postaci centralnej, ogromna ilo\u015b\u0107 rekwizyt\u00f3w, nat\u0142ok symboli. Celem operacji jest manipulacja aktualn\u0105 polityk\u0105. Rysunki pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 namys\u0142u nad \u201ewygl\u0105dem\u201d historii.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Jan Matejko<br><i>Jan III Sobieski...<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"587","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sze\u015b\u0107dziesi\u0105te trzecie","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1636369529018":{"x":"161.47000000000003","y":"-1.308997271281907","ident":"87651","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87651","place_id":"87651","place_title":"Opis wideo osiemnaste","description":"<p><strong>Miros\u0142aw Ba\u0142ka<\/strong><br \/>\r\n<em>Audi HBE F144<\/em>, 2008<br \/>\r\nwideo, 15 min 20 s, p\u0119tla&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: M. Ba\u0142ka&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&bdquo;Niemiecki&rdquo; papie\u017c w niemieckim luksusowym samochodzie z zaciemnionymi szybami wizytuje Auschwitz Pomieszanie l\u0119ku przed zamachem z pr&oacute;b\u0105 oddania ho\u0142du ofiarom. Nagromadzenie sprzeczno\u015bci pomi\u0119dzy znaczeniem historii a znaczeniem tera\u017aniejszo\u015bci. Absurdalna troska o \u017cycie papie\u017ca w miejscu, kt&oacute;re &bdquo;pobi\u0142o wszelkie rekordy&rdquo; lekcewa\u017cenia \u017cycia. Obecno\u015b\u0107 papie\u017ca i r&oacute;wnocze\u015bnie nieobecno\u015b\u0107 jego obrazu. Manifestacja przedmiotu luksusowego w miejscu nieludzkiej n\u0119dzy.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo osiemnaste","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"446","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo osiemnaste","iconfile":null,"dd":{"image1":"87651_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87166","base_look":"162,0","description":"<p><strong>Miros\u0142aw Ba\u0142ka<\/strong><br \/>\r\n<em>Audi HBE F144<\/em>, 2008<br \/>\r\nwideo, 15 min 20 s, p\u0119tla&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: M. Ba\u0142ka&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&bdquo;Niemiecki&rdquo; papie\u017c w niemieckim luksusowym samochodzie z zaciemnionymi szybami wizytuje Auschwitz Pomieszanie l\u0119ku przed zamachem z pr&oacute;b\u0105 oddania ho\u0142du ofiarom. Nagromadzenie sprzeczno\u015bci pomi\u0119dzy znaczeniem historii a znaczeniem tera\u017aniejszo\u015bci. Absurdalna troska o \u017cycie papie\u017ca w miejscu, kt&oacute;re &bdquo;pobi\u0142o wszelkie rekordy&rdquo; lekcewa\u017cenia \u017cycia. Obecno\u015b\u0107 papie\u017ca i r&oacute;wnocze\u015bnie nieobecno\u015b\u0107 jego obrazu. Manifestacja przedmiotu luksusowego w miejscu nieludzkiej n\u0119dzy.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}