{"0":"87157","place_id":"87157","place_title":"13.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 13","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"725","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 13","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/6\/7\/smlpan_87157.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87157_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1632996728062":{"x":"100.03999999999996","y":"-438.63069614338565","ident":"87156","angle":"182,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87156","place_id":"87156","place_title":"12.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 12","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"727","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 12","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/6\/smlpan_87156.jpg"}},"key_1632996985227":{"x":"209.62","y":"-176.20950209344477","ident":"87278","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot66.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot66_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87278","place_id":"87278","place_title":"13_mocak_historia_vm_13_01","description":"<p><strong>Marcel Odenbach<\/strong><br \/>\r\nDas grosse Fenster | <em>Wielkie okno<\/em>, 2001<br \/>\r\nvideo, 12 min 10 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: M. Odenbach&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il wojna \u015bwiatowa podgl\u0105dni\u0119ta przez okno o powierzchni ponad trzydziestu metr&oacute;w kwadratowych znajduj\u0105ce si\u0119 w g\u0142&oacute;wnej sali g&oacute;rskiej rezydencji Hitlera. Ogl\u0105damy \u017cycie prywatne Berghofu. Na tle kurtyny wida\u0107 defilady, rozruchy, zbombardowane miasta. Nazistowski w\u0142adca g&oacute;rskiego zamku bawi si\u0119 histori\u0105. Opowie\u015b\u0107, kt&oacute;r\u0105 tworzy, brzmi r&oacute;wnie nieprawdopodobnie jak historyjki opowiadane przez barona Miinchausena przelatuj\u0105cego za wielkim oknem na kuli armatniej.<\/p>\r\n","place_type":"video","priority":"0","place_name":"Zobacz wideo dziewi\u0105te","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"1","visits":"573","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"1","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Zobacz wideo dziewi\u0105te","iconfile":null,"dd":"video","image":"\/","video":"\/data\/87278_video.mp4","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632997515858":{"x":"279.51","y":"-173.29062266555192","ident":"87279","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87279","place_id":"87279","place_title":"13_Zofia Kulik","description":"<p><strong>Zofia Kulik<\/strong><br \/>\r\n<em>Wspania\u0142o\u015b\u0107 siebie V (Matka, C&oacute;rka, Partner)<\/em> 2007<br \/>\r\nwielokrotnie na\u015bwietlana czarno-bia\u0142a fotografia<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Centrum Sztuki Wsp&oacute;\u0142czesnej &bdquo;Znaki Czasu&rdquo; w Toruniu<\/p>\r\n\r\n<p>Wspania\u0142o\u015b\u0107 siebie IIIb 1997<br \/>\r\nwielokrotnie na\u015bwietlana czarno-bia\u0142a fotografia<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Fundacja Sztuki Polskiej ING<\/p>\r\n\r\n<p>Collage fotograficzny &ndash; mi\u0119dzy innymi z ma\u0142ych fotografii nagiego m\u0119\u017cczyzny &ndash; przedstawiaj\u0105cy kobiet\u0119 w stroju kr&oacute;lowej. Kompozycja i bogactwo odpowiadaj\u0105 reprezentacyjnym portretom w\u0142adc&oacute;w. Wnikni\u0119cie w detal collage&rsquo;u rozbija majestat ca\u0142o\u015bci. Str&oacute;j okazuje si\u0119 symbolicznym tekstem.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Zofia Kulik","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"570","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis dzie\u0142o trzecie","iconfile":null,"dd":{"image1":"87279_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87157","base_look":"278,0","description":"<p><strong>Zofia Kulik<\/strong><br \/>\r\n<em>Wspania\u0142o\u015b\u0107 siebie V (Matka, C&oacute;rka, Partner)<\/em> 2007<br \/>\r\nwielokrotnie na\u015bwietlana czarno-bia\u0142a fotografia<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Centrum Sztuki Wsp&oacute;\u0142czesnej &bdquo;Znaki Czasu&rdquo; w Toruniu<\/p>\r\n\r\n<p>Wspania\u0142o\u015b\u0107 siebie IIIb 1997<br \/>\r\nwielokrotnie na\u015bwietlana czarno-bia\u0142a fotografia<\/p>\r\n\r\n<p>Kolekcja: Fundacja Sztuki Polskiej ING<\/p>\r\n\r\n<p>Collage fotograficzny &ndash; mi\u0119dzy innymi z ma\u0142ych fotografii nagiego m\u0119\u017cczyzny &ndash; przedstawiaj\u0105cy kobiet\u0119 w stroju kr&oacute;lowej. Kompozycja i bogactwo odpowiadaj\u0105 reprezentacyjnym portretom w\u0142adc&oacute;w. Wnikni\u0119cie w detal collage&rsquo;u rozbija majestat ca\u0142o\u015bci. Str&oacute;j okazuje si\u0119 symbolicznym tekstem.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632998062901":{"x":"375.46000000000004","y":"-188.43025142506607","ident":"87280","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87280","place_id":"87280","place_title":"13_mocak_historia_13_01_01","description":"<p><strong>Marcin Maciejowski<\/strong><br \/>\r <em>LR (Leni Riefenstahl)<\/em>, 2006<br \/>\r olej na p\u0142\u00f3tnie, 23 \u00d7 23 cm<\/p>\r \r <p>Courtesy: Galerie Meyer-Kainer<br \/>\r <br \/>\r Nie postaci historyczne s\u0105 prawdziwymi bohaterami tych obraz\u00f3w, tylko wykonywane przez nie gesty. Nadmierne, zmi\u0119kczone przegi\u0119cie r\u0119ki Hitlera, nerwowe uniesienie stopy Leni czy l\u0119kliwe oczekiwanie Speera na reakcj\u0119 Fiihrera ogl\u0105daj\u0105cego jego projekt architektoniczny. Malarstwo potrafi takie gesty wyrazi\u0107 dosadniej ni\u017c fotografia.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Marcin Maciejowski<br><i>LR (Leni Riefenstahl)<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"590","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o czterdzieste si\u00f3dme","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632998212221":{"x":"382.37","y":"-182.05123408194873","ident":"87281","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87281","place_id":"87281","place_title":"13_mocak_historia_13_01_02","description":"<p><strong>Marcin Maciejowski<\/strong><br \/>\r <em>Balkon (Adolf Hitler)<\/em>, 2006<br \/>\r olej na p\u0142\u00f3tnie, 32 \u00d7 23 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: Galerie Meyer-Kainer\u00a0<\/p>\r \r <p>Nie postaci historyczne s\u0105 prawdziwymi bohaterami tych obraz\u00f3w, tylko wykonywane przez<br \/>\r nie gesty. Nadmierne, zmi\u0119kczone przegi\u0119cie r\u0119ki Hitlera, nerwowe uniesienie stopy Leni czy<br \/>\r l\u0119kliwe oczekiwanie Speera na reakcj\u0119 Fiihrera ogl\u0105daj\u0105cego jego projekt architektoniczny.<br \/>\r Malarstwo potrafi takie gesty wyrazi\u0107 dosadniej ni\u017c fotografia.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Marcin Maciejowski<br><i>Balkon (Adolf Hitler)<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"595","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o czterdzieste \u00f3sme","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632998338068":{"x":"388.31999999999994","y":"-179.1296984212267","ident":"87282","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87282","place_id":"87282","place_title":"13_mocak_historia_13_01_03","description":"<p><strong>Marcin Maciejowski<\/strong><br \/>\r <em>AS (Albert Speer)<\/em>, 2006<br \/>\r olej na p\u0142\u00f3tnie, 23 \u00d7 32 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: Galerie Meyer-Kainer\u00a0<\/p>\r \r <p>Nie postaci historyczne s\u0105 prawdziwymi bohaterami tych obraz\u00f3w, tylko\u00a0wykonywane przez nie gesty. Nadmierne,\u00a0zmi\u0119kczone\u00a0przegi\u0119cie r\u0119ki Hitlera, nerwowe uniesienie stopy Leni czy<br \/>\r l\u0119kliwe oczekiwanie Speera na reakcj\u0119 Fiihrera ogl\u0105daj\u0105cego jego projekt architektoniczny.<br \/>\r Malarstwo potrafi takie gesty wyrazi\u0107 dosadniej ni\u017c fotografia.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Marcin Maciejowski<br><i>AS (Albert Speer)<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"607","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o czterdzieste dziewi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1632998507436":{"x":"240.8","y":"-14.661232572578943","ident":"87158","angle":"310,-1","action":"go","spot":"10","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"-56,1","nomapicon":"true","place":{"0":"87158","place_id":"87158","place_title":"14.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 14","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"644","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 14","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/8\/smlpan_87158.jpg"}},"key_1632999429598":{"x":"330.46000000000004","y":"-307.6329596393381","ident":"87160","angle":"70,0","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"5,0","place":{"0":"87160","place_id":"87160","place_title":"16.png","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 16","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"707","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 16","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/0\/smlpan_87160.jpg"}},"key_1636368965722":{"x":"215.82999999999998","y":"-169.57755449188767","ident":"87642","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot68.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot68_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87642","place_id":"87642","place_title":"Opis wideo dziewi\u0105te","description":"<p><strong>Marcel Odenbach<\/strong><br \/>\r\nDas grosse Fenster | <em>Wielkie okno<\/em>, 2001<br \/>\r\nvideo, 12 min 10 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: M. Odenbach&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il wojna \u015bwiatowa podgl\u0105dni\u0119ta przez okno o powierzchni ponad trzydziestu metr&oacute;w kwadratowych znajduj\u0105ce si\u0119 w g\u0142&oacute;wnej sali g&oacute;rskiej rezydencji Hitlera. Ogl\u0105damy \u017cycie prywatne Berghofu. Na tle kurtyny wida\u0107 defilady, rozruchy, zbombardowane miasta. Nazistowski w\u0142adca g&oacute;rskiego zamku bawi si\u0119 histori\u0105. Opowie\u015b\u0107, kt&oacute;r\u0105 tworzy, brzmi r&oacute;wnie nieprawdopodobnie jak historyjki opowiadane przez barona Miinchausena przelatuj\u0105cego za wielkim oknem na kuli armatniej.<\/p>\r\n","place_type":"description","priority":"0","place_name":"Opis wideo dziewi\u0105te","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"1","visits":"428","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Opis wideo dziewi\u0105te","iconfile":null,"dd":{"image1":"87642_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"base_pano":"87157","base_look":"214,4","description":"<p><strong>Marcel Odenbach<\/strong><br \/>\r\nDas grosse Fenster | <em>Wielkie okno<\/em>, 2001<br \/>\r\nvideo, 12 min 10 s&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Courtesy: M. Odenbach&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il wojna \u015bwiatowa podgl\u0105dni\u0119ta przez okno o powierzchni ponad trzydziestu metr&oacute;w kwadratowych znajduj\u0105ce si\u0119 w g\u0142&oacute;wnej sali g&oacute;rskiej rezydencji Hitlera. Ogl\u0105damy \u017cycie prywatne Berghofu. Na tle kurtyny wida\u0107 defilady, rozruchy, zbombardowane miasta. Nazistowski w\u0142adca g&oacute;rskiego zamku bawi si\u0119 histori\u0105. Opowie\u015b\u0107, kt&oacute;r\u0105 tworzy, brzmi r&oacute;wnie nieprawdopodobnie jak historyjki opowiadane przez barona Miinchausena przelatuj\u0105cego za wielkim oknem na kuli armatniej.<\/p>\r\n"},"image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/0\/smlpan_87160.jpg"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}