{"0":"87167","place_id":"87167","place_title":"23.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 23","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":null,"pano_type":"2","visits":"743","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 23","mapicon":null,"planspot_id":null,"plan":null,"level":null,"psc_id":null,"psc_name":null,"psc_floorname":null,"psc_floor0":null,"psc_basement":null,"plan_level":null,"iconfile":null,"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=40&file=data_small\/7\/7\/smlpan_87167.jpg","domain":"Historiawsztuce","domains":[],"folder":{"0":"4551","city_id":"4551","city_name":"Historia w sztuce","links":null,"parent":"4469","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN","speech_lang":"","silent":"0","languages":["PL","EN"],"parent_folder":{"0":"4469","city_id":"4469","city_name":"MOCAK","links":null,"parent":"29","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"0","nozoom":"0","allowlangs":"","speech_lang":"","silent":"0","parent_folder":{"0":"29","city_id":"29","city_name":"miasto KRAK\u00d3W","links":null,"parent":"335","fgps_x":"0.00000","fgps_y":"0.00000","speech":"1","nozoom":"0","allowlangs":"PL,EN,NG","speech_lang":"","silent":"0"}}},"properties":{"image1":"87167_lpan.jpg","autorunH":"0","height":100,"zoom":1.4,"focus":360,"bendup":89,"benddown":30,"bend_type":"b","quality":5,"l_width":12000,"spots":{"key_1633000417804":{"x":"367.71000000000004","y":"-221.76824388653745","ident":"87166","angle":"2,1","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87166","place_id":"87166","place_title":"22.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 22","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"681","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 22","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/7\/6\/smlpan_87166.jpg"}},"key_1633000507203":{"x":"396.47","y":"-145.49055024857014","ident":"87164","angle":"135,1","action":"go","spot":"3","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87164","place_id":"87164","place_title":"20.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 20","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"675","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 20","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/4\/smlpan_87164.jpg"}},"key_1633000641021":{"x":"403.23","y":"-108.83714234374943","ident":"87163","angle":"167,1","action":"go","spot":"11","hover":"","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"109,0","place":{"0":"87163","place_id":"87163","place_title":"19.jpg","description":"","place_type":"panorama","priority":"0","place_name":"Panorama 19","place_owner":"1200","gps_x":null,"gps_y":null,"icon":null,"pano_type":"2","visits":"628","photo_date":null,"show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Panorama 19","iconfile":null,"dd":"pano","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"https:\/\/www.wkraj.pl\/thumbscreen.php?scale=20&file=data_small\/6\/3\/smlpan_87163.jpg"}},"key_1633009658602":{"x":"280.71000000000004","y":"-219.8959280220362","ident":"87305","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87305","place_id":"87305","place_title":"23_mocak_historia_23_01_01","description":"<p><strong>Maria Jarema<\/strong><br \/>\r <em>Wojna<\/em>, 1943<br \/>\r akwarela, gwasz na papierze, 22\u00a0\u00d7 27,5 cm<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Muzeum Okr\u0119gowe w Sandomierzu<\/p>\r \r <p>Wt\u0142oczenie dramatycznych wydarze\u0144 wojennych w form\u0119, kt\u00f3ra rozbija ich tre\u015b\u0107 na neutralne<br \/>\r elementy. Ten zabieg buduje skuteczny dystans wobec zjawisk burz\u0105cych balans istnienia<br \/>\r prywatnego. Spos\u00f3b ucieczki od historii.<br \/>\r \u00a0<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Maria Jarema<br><i>Wojna<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"599","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o siedemdziesi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633009778808":{"x":"289.44000000000005","y":"-210.2773374694243","ident":"87306","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87306","place_id":"87306","place_title":"23_mocak_historia_23_01_02","description":"<p><strong>Maria Jarema<\/strong><br \/>\r <em>Egzekucja,<\/em> 1943<br \/>\r tempera na papierze, 20,2\u00a0\u00d7 16 cm\u00a0<\/p>\r \r <p>Courtesy: w\u0142a\u015bciciel prywatny\u00a0<\/p>\r \r <p>Wt\u0142oczenie dramatycznych wydarze\u0144 wojennych w form\u0119, kt\u00f3ra rozbija ich tre\u015b\u0107 na neutralne<br \/>\r elementy. Ten zabieg buduje skuteczny dystans wobec zjawisk burz\u0105cych balans istnienia<br \/>\r prywatnego. Spos\u00f3b ucieczki od historii.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Maria Jarema<br><i>Egzekucja<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"530","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o siedemdziesi\u0105te pierwsze","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633009918323":{"x":"301.1","y":"-191.88834201434696","ident":"87307","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87307","place_id":"87307","place_title":"23_mocak_historia_23_01_03","description":"<p><strong>Maria Jarema<\/strong><br \/>\r <em>Pla\u017ca (Wojna II)<\/em>, lata 40.,<br \/>\r tempera na tekturze, 50 \u00d7 64 cm<br \/>\r <br \/>\r Wt\u0142oczenie dramatycznych wydarze\u0144 wojennych w form\u0119, kt\u00f3ra rozbija ich tre\u015b\u0107 na neutralne<br \/>\r elementy. Ten zabieg buduje skuteczny dystans wobec zjawisk burz\u0105cych balans istnienia<br \/>\r prywatnego. Spos\u00f3b ucieczki od historii.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Maria Jerema<br><i>Pla\u017ca (Wojna II)<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"621","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o siedemdziesi\u0105te drugie","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633010045333":{"x":"311.74","y":"-174.35188241212487","ident":"87308","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87308","place_id":"87308","place_title":"23_mocak_historia_23_01_04","description":"<p><strong>Maria Jarema<\/strong><br \/>\r <em>Niemcy<\/em>, 1941<br \/>\r tempera na tekturze, 50 \u00d7 65 cm<\/p>\r \r <p><span style=\"font-size:11.0pt\"><span style=\"font-family:\"Calibri\",\"sans-serif\"\">Wt\u0142oczenie dramatycznych wydarze\u0144 wojennych w form\u0119, kt\u00f3ra rozbija ich tre\u015b\u0107 na neutralne<br \/>\r elementy. Ten zabieg buduje skuteczny dystans wobec zjawisk burz\u0105cych balans istnienia<br \/>\r prywatnego. Spos\u00f3b ucieczki od historii.<\/span><\/span><\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Maria Jerema<br><i>Niemcy<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"587","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o siedemdziesi\u0105te trzecie","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633010183019":{"x":"202.48000000000002","y":"-143.37673643978437","ident":"87309","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87309","place_id":"87309","place_title":"23_mocak_historia_23_02","description":"<p><strong>W\u0142adys\u0142aw Hasior<\/strong><br \/>\r <em>Cmentarz<\/em>, 1968<br \/>\r asambla\u017c<br \/>\r 65 \u00d7 95 \u00d7 10 cm<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Teresa Starmach, Andrzej Starmach | Galeria Starmach<\/p>\r \r <p>Kompozycja czterech \u015bwiat\u00f3w: \u017cywi, martwi, przyroda i B\u00f3g. Wszyscy s\u0105 ofiarami jakiego\u015b dramatu, kt\u00f3ry przeszed\u0142 przez ich\u00a0rzeczywisto\u015b\u0107. Jednak najwi\u0119ksza krzywda dzieje si\u0119 \u017cyj\u0105cym.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"W\u0142adys\u0142aw Hasior<br><i>Cmentarz<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"543","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sze\u015b\u0107dziesi\u0105te dziewi\u0105te","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633010362528":{"x":"186.97000000000003","y":"86.22678868385204","ident":"87310","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87310","place_id":"87310","place_title":"23_mocak_historia_23_01","description":"<p><strong>Piotr Blamowski<\/strong><br \/>\r <em>Sofa<\/em>, 2007<br \/>\r obiekt: br\u0105z, plusz jedwabny\u00a0<br \/>\r 180 \u00d7 200 \u00d7 100 cm<\/p>\r \r <p>Courtesy: P. Blamowski\u00a0<\/p>\r \r <p>Pa\u0142acowy mebel wykonany z patynowanego br\u0105zu i wy\u015bcie\u0142any jednym z najszlachetniejszych materia\u0142\u00f3w w\u0142oskich. Jego rze\u017abiarskie ornamenty w pierwszym momencie kojarz\u0105 si\u0119 z barokiem. Wnikliwsze spojrzenie wprowadza jednak\u00a0niepok\u00f3j stylistyczny. Barok okazuje si\u0119 \u201echory\u201d. Elementy s\u0105 podobne, ale nie \u0142\u0105czy ich \u017caden styl. Pl\u0105tanina przepi\u0119knie wyrze\u017abionych ornament\u00f3w kojarzy si\u0119 z chaosem my\u015bli, z ob\u0142\u0119dem przepe\u0142nionej histori\u0105 pami\u0119ci.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Piotr Blamowski<br><i>Sofa<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"583","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o sze\u015b\u0107dziesi\u0105te \u00f3sme","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}},"key_1633380623100":{"x":"332.4200000000001","y":"-111.99575908696531","ident":"87338","angle":"0","action":"go","spot":"\/graphics\/hotspots\/spot65.png","hover":"\/graphics\/hotspots\/spot65_on.png","display":"icon","shape":"circle","with_title":"true","with_lift":"0","lifth":"80","nomapicon":"true","transition":{"outzoom":"5","inzoom":"5"},"centermode":"","turn_to":"0","place":{"0":"87338","place_id":"87338","place_title":"mocak_historia_23_03","description":"<p><strong>Jacek Malczewski<\/strong><br \/>\r <em>\u015amier\u0107 Ellenai<\/em>, 1907<br \/>\r olej na kartonie, 45 \u00d7 37,5 cm<\/p>\r \r <p>Kolekcja: Muzeum Narodowe w Krakowie<\/p>\r \r <p>\u015amier\u0107 Ellenai \u2014 malowana w latach 1907\u20141910 parokrotnie w\u0142a\u015bnie w takich<br \/>\r skr\u00f3tach perspektywicznych \u2014 symbolizuje utrat\u0119 nadziei na wyzwolenie. Jednak<br \/>\r to historyczne odniesienie staje si\u0119 niewa\u017cne. Najwa\u017cniejsze jest malarstwo<br \/>\r i jego gry,\u00a0kompozycja, faktura, uproszczenie realistyczne.<\/p>\r ","place_type":"photo","priority":"0","place_name":"Jacek Malczewski<br><i>\u015amier\u0107 Ellenai<\/i>","place_owner":"1200","gps_x":"0.00000","gps_y":"0.00000","icon":"-1","pano_type":"1","visits":"611","photo_date":"0000-00-00","show_logo":"1","preview_mode":"0","indicators_tab_title":null,"indicators_tab":null,"indicators_info":null,"parent_place_id":"0","blind_text":"","speech_title":"Dzie\u0142o siedemdziesi\u0105te czwarte","iconfile":null,"dd":"photo","image":"\/","image_size":{"w":null,"h":null},"thumb":"\/html5\/assets\/eee.png?"}}}},"variants":null,"params":false,"indicators":[],"elements":[],"menu":[{"title":"Pocz\u0105tek","look_at":"","pano_id":"87550","look_at_y":null},{"title":"Informacja","look_at":"","pano_id":"87447","look_at_y":null},{"title":"Dost\u0119pno\u015b\u0107","look_at":"","pano_id":"87446","look_at_y":null},{"title":"Miejsca","look_at":"","pano_id":"","look_at_y":null,"childs":[{"title":"Panorama 1","look_at":"244","pano_id":"87145","look_at_y":"1"},{"title":"Panorama 2","look_at":"98","pano_id":"87146","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 3","look_at":"104","pano_id":"87147","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 4","look_at":"128","pano_id":"87148","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 5","look_at":"133","pano_id":"87149","look_at_y":"-1"},{"title":"Panorama 6","look_at":"263","pano_id":"87150","look_at_y":"8"},{"title":"Panorama 7","look_at":"223","pano_id":"87151","look_at_y":"2"},{"title":"Panorama 8","look_at":"184","pano_id":"87152","look_at_y":"-2"},{"title":"Panorama 9","look_at":"","pano_id":"87153","look_at_y":null},{"title":"Panorama 10","look_at":"","pano_id":"87154","look_at_y":null},{"title":"Panorama 11","look_at":"","pano_id":"87155","look_at_y":null},{"title":"Panorama 12","look_at":"","pano_id":"87156","look_at_y":null},{"title":"Panorama 13","look_at":"","pano_id":"87157","look_at_y":null},{"title":"Panorama 14","look_at":"253","pano_id":"87158","look_at_y":"0"},{"title":"Panorama 15","look_at":"251","pano_id":"87159","look_at_y":"16"},{"title":"Panorama 16","look_at":"","pano_id":"87160","look_at_y":null},{"title":"Panorama 17","look_at":"","pano_id":"87161","look_at_y":null},{"title":"Panorama 18","look_at":"","pano_id":"87162","look_at_y":null},{"title":"Panorama 19","look_at":"","pano_id":"87163","look_at_y":null},{"title":"Panorama 20","look_at":"","pano_id":"87164","look_at_y":null},{"title":"Panorama 21","look_at":"","pano_id":"87165","look_at_y":null},{"title":"Panorama 22","look_at":"","pano_id":"87166","look_at_y":null},{"title":"Panorama 23","look_at":"","pano_id":"87167","look_at_y":null}]},{"title":"www","look_at":"","pano_id":"hlink=www.mocak.pl","look_at_y":null}],"menuplaces":{"87145":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87145.jpg"},"87146":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87146.jpg"},"87147":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87147.jpg"},"87148":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87148.jpg"},"87149":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87149.jpg"},"87150":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87150.jpg"},"87151":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87151.jpg"},"87152":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87152.jpg"},"87153":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87153.jpg"},"87154":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87154.jpg"},"87155":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87155.jpg"},"87156":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87156.jpg"},"87157":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87157.jpg"},"87158":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87158.jpg"},"87159":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87159.jpg"},"87160":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87160.jpg"},"87161":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87161.jpg"},"87162":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87162.jpg"},"87163":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87163.jpg"},"87164":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87164.jpg"},"87165":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87165.jpg"},"87166":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87166.jpg"},"87167":{"type":"panorama","thumb":"data\/thumb_87167.jpg"},"87446":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87446.jpg"},"87447":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87447.jpg"},"87550":{"type":"photo","thumb":"data\/thumb_87550.jpg"}},"lang":"PL","ambient_vol":"1","speech":{"autostart":"","silencemode":""},"comments":{"count":"0"},"collectibles":[],"quests":[]}